\documentclass[a4paper, 11pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}

%\part{Application to IP traffic}

%\section{Shedding light on events in IP traffic}
\begin{document}

\label{cha:detection-evenement}
\subsection{Introduction}
	Volonté d'appliquer le formalisme à un cas pratique\\
	Choix du trafic IP: importance, besoin de progrès significatifs\\
	Le volume et la nature des données posent des défis de calcul, et on veut être capables de les relever\\
	But: Montrer que notre formalisme permet de voir les événements dans le trafic + facilement et/ou d'en détecter +\\
%%% ?


\subsection{Context}

\subsection{Analysis and event detection in IP traffic}
	\subsubsection{Traffic features methods}
	\subsubsection{Clustering algorithms}
	\subsubsection{Statistical methods}

	% Lire papier outliers in traffic vu récemment ... ?

\subsection{The MAWI dataset}
	\label{sec:dataset}
	\subsubsection{Traffic captures}
		Lien backbone entre WIDE et le monde\\
		Données biparties par nature\\
		Gros volume de trafic, depuis longtemps\\
		Captures courtes, quelques unes plus longues (DITL)\\
		Dans notre cas, choix d'une heure de trafic de 24h\\
		But: valider notre approche sur un volume de données gros mais pas immense\\

	\subsubsection{MAWILab event database}
		Détection croisée d'anomalies avec 4 détecteurs\\
		Base disponible en ligne\\
		Événements de tous types, beaucoup non identifiés\\
		Ce n'est pas une ground truth, mais ça s'en rapproche\\
		La typologie des événements est faite d'après une connaissance experte, et la gravité est fixée selon les scores des détecteurs\\


\section{MAWI traffic as a link stream}
	\subsection{Formalism adaptation}
		\subsubsection{Adaptation to biparticity}
			Pourquoi prendre la biparticité, et pas d'autres attributs (ex direction des liens) ?\\
			Flot biparti\\
			Densité, cliques\\
			Clustering\\
			Clusters\\

		\subsubsection{New notions: projection and redundancy}
			Projection, dans le graphe et dans le flot\\
			Intérêt, remarques sur la projection (par ex, on projette des étoiles en cliques, donc le flot contient + de liens)\\
			Redondance, dans le graphe et dans le flot\\
			Intuition et remarques\\

	\subsection{Link stream modelling}
	
		\subsubsection{IP flows as links}
			Idée : regarder les sessions IP telle quelles.\\
			Problème : bcp de sessions d'un seul paquet, peu de liens (b,e,u,v) pour un (u,v)\\
			Avantages : Flot beaucoup plus petit\\
		

		\subsubsection{IP packets as links}
			Regarder les paquets avec un $\Delta$\\
			On voit toujours les sessions longues, mais aussi les petites sessions\\
			Utile d'un point de vue applicatif (scans, ddos...)\\

\section{Event detection}

	\subsection{Methodology}	
		\subsubsection{Event characterization}
			Evénements à différentes échelles\\
			Hiérarchie d'événements : détecté, expliqué, interprété\\
			Notion d'événement statistique\\
			Détection d'outliers\\

		\subsubsection{Event detection in link streams}
			Détecter des événements à plusieurs échelles => réduire le flot\\
			Réduire le flot permet de calculer des choses + coûteuses\\
			Classer les notions à calculer par complexité croissante\\
			Retrait des événements du flot, qu'est ce que l'on perd ?\\
			Cas limite (objectif) : un flot sans événement\\


	\subsection{Results on MAWI}
		Paquets par seconde, IPs par seconde : au cours du temps distributions, seuil pour les outliers\\
		Explication des outliers\\
		Degrés, distribution des degrés du flot, seuil pour les outliers\\
		Explication d'événements simplement détectés précédemment avec les degrés\\


\section{Conclusions}
	Comment automatiser la méthodologie d'extraction d'événement ?\\
	$\Delta$ variable sur les liens, les noeuds\\
	Comment s'intégrer (et se positionner) par rapport à MAWILab ?\\
	S'adapter aux contraintes de la donnée (volume, streaming)\\

\end{document}